NDS理咁多香港嘅野做咩？

敬啟者。
大家好，由於近日喺中大民主牆發生咗嘅事，亦都喺社會上引起咗為數不少嘅風波。講真，我係戥你哋唔抵嘅。因為難得大家攀山越嶺翻牆而來，為嘅當然唔係打擊港獨，而只係求一張大學嘅沙紙，等日後可以「港漂」、「海歸」之名喺你哋國度成為人中龍鳳，但依家就比人上綱上線咁搞：支持反港獨就比人話係「支那豬」；唔支持反港獨嘅就比人話係「漢奸、走狗、賣國賊」；唔出聲表態支嘅就係「數典忘祖」，所以作為外來者嘅你哋，好可能會諗：「如果唔係當日果條女拿屎上身，依家我哋都唔洗咁大劑。」

無錯，你哋作為中國公民，而我哋係香港公民，本來河水不犯井水，明明可以和平共處，但就因為該位女同學忽然腦衝血就搞到依家雞毛鴨血咁，又為咗啲咩呢？本來你哋嚟到香港就係學習資本主義嘅好，享受到你哋鄉下果個國度果十三億人都無辦法享受到嘅自由生活，上吓Facebook識吓洋腸，又或者上吓YouTube睇吓洋片咁，人身自由受到保障，講錯嘢又唔洗坐監查水錶，既然嚟得香港嘅你哋個個家底都有返咁上下，唔係咩官二代三代就係咩富二代三代呢啲一聽就知係生活態度嘅達官貴人嘅時候，你哋又何必同我哋呢一班香港廢青打你哋一向唔擅長嘅政治泥漿摔角呢？

再者，怕你哋唔知道，其實香港依家奉行緊嘅《基本法》入面嘅第二十七條係講明咗「香港居民享有言論、新聞、出版的自由，結社、集會、遊行、示威的自由，組織和參加工會、罷工的權利和自由。」換句說話講：如果我哋討論獨立嘅可行性，喺現行嘅法律上係容許嘅，所以無論我哋討論乜嘢制度都好，我哋都係有法律保障。如果你哋仲相信喺有一國兩制嘅前提之下，你哋應該要理解得到呢度唔係你哋家鄉，喺香港我哋係講乜都得。而另外嘅係，根據基本法第二十二條：「中央人民政府所屬各部門、各省、自治區、直轄市均不得干預香港特別行政區根據本法自行管理的事務」，正正說明咗除咗香港政府以外，任何嚟自大陸嘅人都唔可以干預香港自行管理嘅事務，當中包括政治討論。所以如果你話乜乜北方大員講嘅關於乜乜反港獨反自決嘅說話，係香港基本法之下都只係鳩噏，不具法律約束力。就正如中國口頭外交部最例牌嘅果句，根據基本法，其實我哋都可以抗議你哋中國公民干預香港內政，依樣畫葫蘆。之不過我哋無咁做，只係想你哋有個下台階。

然而，當依家「北大人」唔遵照《基本法》行事，而香港政府又接連公然違反《基本法》，而同時你哋認為我哋唔講得呢啲嘢嘅時候，我就當你哋唔認同《基本法》喺香港行使嘅權利喇，猶如「北大人」同埋香港政府一樣，變相鼓吹香港脫離一國兩制。就好似今年6月30日你哋嘅口頭外交部發言人所講，「《中英聯合聲明》作為一個歷史文件，不再具有任何現實意義」嘅時候，即證明今日香港再奉行《基本法》已經不合時宜，《基本法》都應成為歷史文件，所以《基本法》喺「北大人」同埋香港政府眼中都係「不再具有任何現實意義」，佢哋無需再遵守，呢個時候，作為香港公民嘅我哋，亦都無需要再理《基本法》講乜。不過，香港政府呢排會話人民違憲，所以如果你唔贊同我哋有著發表「自決或獨立嘅言論」嘅時候，你就會犯咗我以上講嘅《基本法》第二十七條，恐怕你都會遭殃，繼而比隻大陸馬騮DQ你係香港讀書嘅權利，咁就無謂啦！

又或者你哋可能會話因為我哋唔認自己係中國人，所以你哋覺得痛心。但我就覺得好奇怪，如果「中國人」係一個褒義詞，就好似「聰明仔」一樣，我哋唔認做「中國人」唔想做「聰明仔」只係我哋嘅損失姐，我哋又無逼你哋一齊唔認，咁你哋又點解要痛心呢？我係你哋我會寧願「中國人」越來越少，最好消失到得返幾個，因為物以稀為貴，越少當然越好啦唔係咩？莫非你哋覺得「中國人」唔係褒義詞，要用「魚蛋論」（姐係我唔要你哋唔認我係中國人，我要你哋都一齊做中國人）嚟逼我哋一齊做中國人啩？唔會嫁嘛，你哋咁愛國。然後你哋又會話香港人都係「黑眼睛黑頭髮黃皮膚」，又點會唔係「中國人」咁。我就想問下同樣「黑眼睛黑頭髮黃皮膚」嘅日本人點解你哋又成日譴責佢南京大屠殺嘅暴行？佢「黑眼睛黑頭髮黃皮膚」喎，姐係「中國人」啦。「中國人」屠殺自己人唔係不受譴責嘅咩？仲有得掛喺首都廣場上面嫁喎。咁倘若你哋覺得同樣「黑眼睛黑頭髮黃皮膚」嘅日本人唔係「中國人」嘅話，咁點解你哋又會覺得「黑眼睛黑頭髮黃皮膚」嘅香港人就一定係「中國人」？，就是如你阿爸係男人，都唔等於所有男人都係你阿爸嫁嘛。而可能你哋又會話我哋國藉寫嘅係中國，所以係中國人。咁1997年之前，我哋夠寫「英國」啦，你哋都無當過我哋係英國人啊咁？按同樣道理，既然當日我哋唔係英國人，咁今日我哋又點會一定係中國人呢？再者，如果我好似我哋班政府高官咁有雙重國籍呢？又或者好似你哋班高官咁全家都係英藉美藉呢？

凡事唔一定係絕對嘅，就好似我果日喺拉把聽到有大陸生話「香港作為「兒子」，不認祖國做「媽」」果時，我抬起頭，望咗佢一眼，同佢講咗一個失散多年嘅朋友同我講嘅故事。

「當時我朋友喺一間高級餐廳做部長，佢見到一個雙十年華嘅MK少女拖住一個垂垂老矣嘅白鬚公走咗入嚟，2位Walk in，咁佢以為佢哋係父女嘅關係，所以我個朋友就向佢哋推薦咗一個 父女二人餐，點知會阿伯就話：『唔好意思，我同佢唔係父女關係。』」

「那不會是老夫少妻吧？」果個大陸生就好奇咁問。

「我當時都係咁問佢，佢話佢當時都係咁諗，因為佢話全程個阿伯都好有禮貌，反而個女仔又粗魯又無禮貌，大聲講嘢不特止，仲吐咗篤痰咗係檯面上面。我朋友就覺得太陽底下無新事，所以都係闊佬懶理，但佢同事就唔同，全程抱住一副鄙視嘅目光招待果位女仔。然後佢幫去食完嘢補緊妝嘅女仔執完碗碟刀叉之後，就擰轉頭同Serve 緊阿伯嘅我細細聲講咗句：『化咁多妝有咩用，又咪係一個拜金女。』，點知比個女仔聽到。之後個女仔就拍檯，然後就指住我朋友個同事。」

「然後呢然後呢？」

「個女仔對住我朋友個同事大叫：『女你老母啊，我係佢老母啊。』」

「我操，這怎麼可能！」果位大陸生立即插話。「哪有做媽的會比自己的兒子少啊？還少上幾十年？一定是那個女孩胡說八道。」

「無錯，當時我都係咁諗。」

無錯，依家我都係咁諗，但我諗唔明嘅係，有邊個會想做香港人嘅老母？日日夜夜都要同人發生關係，你哋都唔會想你哋心愛嘅祖國慘過做雞啩？

況且愛國嘅你哋可能有所不知，香港搞民主自決運動或者獨立運動嘅人都係師從你哋毛澤東主席嘅金石良言啊！例如毛主席喺1950年嘅《中國人民政治協商會議第一屆全國委員會第二次會議上的閉幕詞》上面又講過：「什麼人站在革命人民方面，他就是革命派，什麼人站在帝國主義封建主義官僚資本主義方面，他就是反革命派。」

而香港年輕人搞獨立運動自決運動，企嘅就係人民一方，對抗嘅就係以上嘅反革命：「帝國主義」就係嚟自「北大人」不停強調自己嘅政治主導權；「封建主義」就係嚟自「統治者藉由控制土地等稀缺生產資料建立等級社會，通過勞務、地租、租金等形式剝削勞動者」；官僚資本主義就係嚟自官商勾結嘅項目如新界東北發展計劃等等，而香港政府明顯就係反革命嘅中心。

同樣，毛主席喺《矛盾論》入面講過：「社會的變化，主要地是由於社會內部矛盾的發展，即生產力和生產關係的矛盾，階級之間的矛盾，新舊之間的矛盾，由於這些矛盾的發展，推動了社會的前進，推動了新舊社會的代謝。」

香港嘅大學畢業生十幾年來平均人工無升過，呢個正正就係「生產力和生產關係的矛盾」；貧富懸殊差距世界之最，朱門酒肉臭，路有凍死骨，呢個正正就係「階級之間的矛盾」；老屎忽上咗岸說話涼薄，年輕人遭舊世代打壓，連坐下地鐵都會比老屎忽批鬥，呢個正正就係「新舊之間的矛盾」，而呢班年輕人又無機會入主政府，比人DQ，比人秋後算帳，佢哋希望自行另建政府又何嘗唔係無辦法中嘅辦法呢？

不過如果你哋心水清嘅話，毛主席所提倡解決矛盾嘅方法比香港年輕人諗到嘅解決方法激烈程度更係加有過之而無不及啊！就好似佢喺《矛盾論》入面又講：「不同質的矛盾，只有用不同持的方法才能解決。例如，無產階級和資產階級的矛盾，用社會主義革命的方法去解決；人民大眾和封建制度的矛盾，用民主革命的方法去解決；殖民地和帝國主義的矛盾，用民族革命戰爭的方法去解決。」毛主席提倡嘅係「革命」解決矛盾，作為愛國愛黨嘅你哋又會唔會敢講一句「祖宗不足法」呢？

愛國愛黨嘅各位啊！現今嘅香港政府無以毛主席嘅說話為戒。毛主席喺1957年《在蘇聯最高蘇維埃慶祝偉大的十月社會主義革命四十周年會議上的講話》上面講到：「『搬起石頭打自己的腳』，這是中國人形容某些蠢人的行為的一名俗話。各國反動派也就是這樣的一批蠢人。他們對於革命人民所作的種種迫害，歸根結底，只能促進人民的更廣泛更劇烈的革命。」人民嘅革命係嚟自反動派嘅種種迫害，所以香港先出現革命嘅聲音，罪不在人民，罪在當權者啊！因為毛主席係1945年《抗日戰爭後的時局和我們的方針》都講過：「我們的責任，是向人民負責，每句話，每個行動，每項政策，都要適合人民的利益，如果有了錯誤，定要改正，這就叫向人民負責。」而香港政府從不問責，例如千億大白象工程勞民傷財，呢啲政府係反動派係毒草嚟，作為愛國愛黨嘅各位，係應該企係香港青年人嘅身邊，抱住國際主義共產精神對抗不義嘅政府啊！

當然毛主席嘅至理名言豈止於此，佢1944年喺延安回應中外記者嘅時候又講到：「中國的缺點，一言以蔽之，就是缺乏民主。……政治需要統一，但是只有建立在言論、出版、結社的自由與民主選舉政府的基礎上面，才是有力的政治。」作為愛國愛黨青年嘅你哋，不妨返鄉過年果陣同鄉親父老不停宣傳毛主席呢啲嘅教誨，講下毛主席喺《論新民主主義的憲政》嘅呢個論述：「許多國家都掛起了共和國的招牌，實際上卻是一點民主也沒有..... 他們口裏的憲政，不過是『掛羊頭賣狗肉』。他們是在掛憲政的羊頭，賣一黨專政的狗肉。我並不是隨便罵他們，我的話是有根據的，這根據就在於他們一面談憲政，一面卻不給人民以絲毫的自由。」希望各位自幼參加少年先鋒隊嘅各位大陸生能夠繼續完全擁護毛主席嘅說話，因為你哋無理由會認為遵從毛主席主張嘅人係造反派嫁，係咪呢？

總而言之，各位嚟自北方國度嘅同學，請你哋唔好自尋短見，免得自取其辱自討苦吃，而結果要喺啲黨報前面賣小強以保平安。你哋絕對有能力唔去理身邊嘅嘢，做你哋喺北方國度果陣做嘅鴕鳥，例如印度幾個月前步步進逼果陣你哋都無去Allahu Akbar班咖哩佬啦；劉公曉波冤死囚中果陣，六月飛霜，你哋都睇唔到啦；成千上萬維權人士受盡迫害，哀號遍野，你哋都聽唔到嫁，但點解見民主牆上幾張「香港獨立」嘅單張果時，就忽然滿腔憤怒，接連就係啲難明的說話，咩「和平崛起」，咩「中國夢」之類，引得眾人都哄笑起嚟，一時嘅腦衝血而做出一啲比人恥笑嘅行為，值得咩？你哋唔知道事實真相，無問題，因為你哋都係過客，幾年之後你哋都唔會留喺呢個地方。既然係咁，即使香港明日天崩地裂城市墜落，又與各位何干？你哋做你哋嘅豢養子弟，我哋做我哋嘅香港廢青，各不相干，又有何困難呢？如果我係你哋，我就會繼續充耳不聞，又或者揚長而去，無乜必要留喺啲同自己諗法有所出入嘅地方啊，正所謂「違己交病」，香港於你哋又係「去家百里」，來者可追，何不歸去？

因此奉勸各位大陸生：如果你哋想留低攞埋張沙紙，你哋真係唔好咁多事啦。出位又無獎又吃力不討好，政治角力呢啲泥漿摔角都係留返比啲揸香港身分證嘅人啦，你哋呢班揸大陸護照嘅朋友大可以食住花生等睇戲。其實要融入香港社會好簡單，唔洗表態，做隻「港豬」就得。

你哋嘅友好鄰居
塵世中一件迷途小書僮 上

轉載自：

講得幾有趣，入面好多抽水位。大家除左too long didn't read之外有無咩睇法？

留名

係咪真係太長無人睇？

真係tldr

抽到乾哂

未入黎諗緊關老任咁事

btw 好親咩叫咩內地生呀？

支持港獨嘅叫唔叫得？

諗住個標題會eye chatching d架咋。可能而家少左人用呢個字？